前記者挑戰梁福元 冀還權於民

前記者挑戰梁福元 冀還權於民

「動元十八」三成員方浩軒、司徒博文及劉晉宇昨報名參選區議會選舉，司徒博文將挑戰梁福元。

【本報訊】7.21白衣人衝入元朗西鐵站無差別襲擊市民，元朗鄉黑、無警時分成為全港人錐心之痛，元朗十八鄉選區多年來亦由建制派壟斷。三名90後組成「動元十八」昨報名參選區議會選舉，直言不單為挑戰鄉黑，亦希望由下而上做到「還權於民、光復議會」。

曾經擔任記者的港大社會工作碩士生司徒博文參選十八鄉西選區，挑戰十八鄉鄉事委員會前主席梁福元，直言自決定參選後已擔心人身安全，但希望讓居民「有得揀」。

「動元十八」成員方浩軒、劉晉宇及司徒博文昨到元朗民政事務處報名參選，分別出戰元朗區的「十八鄉中」、「十八鄉北」及「十八鄉西」選區，他們高喊「光復議會，徹查7.21」等口號，不時有市民經過握手支持。

相關新聞：1.8萬教職員校友聯署聲援

憂人身安全

梁福元早前於補選自動當選的十八鄉西，一直未有民主派挑戰，28歲的司徒博文是港大社會工作碩士生，曾任港聞記者，他指經歷過去三個月的反修例運動，不甘心區議會仍有自動當選的情況，亦不滿區議員否決成立調查7.21工作小組。

司徒博文指，決定參選後落街爭取提名，街坊反應比想像中熱烈，「佢哋衝埋嚟畀提名我，話終於有得投票」。他指一個晚上已取得足夠提名，居民反應為他打下了強心針。

他又指自參選後已擔心人身安全，但不希望因為自己擔心而令居民失去投票權，「如果我哋驚，我哋唔會對得住死去嘅朋友，我相信今次區議會我哋可以創造不可能」。

■記者王春怡

上一則
上一則
遇襲梁凱晴復出：不向惡勢力低頭

下一則
下一則
網民籲打工仔戴口罩抗惡法

1.8萬教職員校友聯署聲援
過往案例由重案跟進
段爸淚擁學生允成立應變組
由冷漠到折返 同行與否拭目以待
自己文宣自己清
警闖校園公大生轟校長拒譴責
千人中環快閃遊行抗警暴
市民罵「強姦犯」警黃埔拘四人
15歲泳將死因未明已火化
知專生促公開天眼片尋真相
百人上水追思：我哋接佢棒
民間記者會：94%受訪者給警隊0分
脫下白衣 BLACK BLOC上前線
化身家長「助養」仔女
警闖產房 孕婦僅穿手術袍
撞人司機破產 擁名錶或涉欺詐
元朗中槍男生出院休養
躁漢闖人鏈𠝹傷教師官接納因害怕而傷人
遭搭肩後揮拳 涉襲警男提堂
旁聽漢稱代何君堯向警鞠躬
撕紙男膝撞守牆人 認罪候判
政府屋邨陰招提名期禁宣傳
遇襲梁凱晴復出：不向惡勢力低頭
網民籲打工仔戴口罩抗惡法
警長藐視法庭 PPRB：了解中
四商戶收大陸文句勒索信
扣兒童院27日 女童控訴警禁錮
警亂投訴累聯院醫生受欺凌
蘋果：HKmap涉違法須下架
「施政報告播片應諮詢立會」
泛民力阻 內會財會未選出主席
將軍澳站關一周重開
會計師「被聯署」撐警
警署性暴案交投訴課中大女生促獨立調查

一句野解釋晒點解場運動會輸

玩命